「黎明行動」3名青年被控不同罪名 蘇文隆明知控罪並非以公安條例提告 亦不屬攻擊性武器 仍主動要求被告多守一年行為

#粉嶺裁判法院第一庭
#蘇文隆主任裁判官
#答辯
#1111上水 #1111大埔 #1112大埔

羅, 劉, 劉(16-20)

控罪：
(一至三) 管有適合作非法用途的工具
(四) 管有物品意圖損壞財產

D1: 控罪一
願意簽保守行為兩年，換取不起訴，當庭釋放。

D2: 控罪二、四
控罪二撤回，承認控罪四，律師呈上一份文件夾，有求情信、被告過往活動紀錄和醫療報告，申請保釋，但裁判官拒絕，要還柙，延至12月1日12:00在粉嶺裁判法院判刑。‼️被告認罪被判還柙‼️

D3: 控罪三
被告不認罪，押後至12月15日在粉嶺裁判法院再訊（時間後補），被告以原條件保釋。

網民去年11月發起全港「三罷」及「黎明行動」，3名年屆16歲至20歲的年輕男女分別被控管有物品意圖摧毀財產、管有非法用途的工具等罪，他們今午分別承認、否認及獲撤控，主任裁判官蘇文隆明知控罪並非以公安條例提告，亦不屬攻擊性武器，主動要求被告多守一年行為。

首被告獲撤回於去年11月11日在上水符興街石湖墟遊樂場傷殘人士廁所外管有適合作非法用途的工具，即一包索帶。她須交出2000元現金，並守行為兩年；次被告承認於同日同地管有一支噴漆，意圖損壞他人財產，其餘一項管有士巴拿的作非法用途罪獲撤回。她須還柙至12月1日，其間索取醫療、感化、社會服務令、更生中心及青少年罪犯評估專案小組報告；第三被告則否認同日同地管有一把士巴拿，案件押後至12月15日開審。

又係蘇狗

據首被告及次被告承認案情指，案發當日清晨約6時半，警方到場清理路障。約半小時後，警員在巡邏時目睹首被告、次被告及一名男子正跑往符興街，遂上前追捕，惟一度失去他們的蹤影，最終發現3人反鎖在殘廁內，經清潔工協助開鎖後，成功拘捕3人，並在他們的身上搜出涉案物品。警誡下，首被告及次被告兩人保持緘默。

又係幾條賤種
幾時下一輪到佢

我仲期望緊大律師公會同公民黨班垃圾最終良心發現出聲,

又係蘇皮狗屌你老母狗官個狗樣真係有得睇

主任裁判官蘇文隆指控罪涉及《公安條例》，主動提出女生應守行為兩年，更不理辯方更正指控罪實出自《簡易程序治罪條例》，一意孤行命令女生以2,000元簽保守行為兩年。

兩隻狗官都係姓蘇

呢個應該要上訴定投訴？

大律師公會都唔出聲
姐係無事